對於不斷搶你工作成果嘅人可以點做

喺工作上，有同事不斷咁搶你工作嘅成果，而且有意無意地搶先領功，而上司亦信到十足十，認為本人一啲野都冇做過，到底可以點做。
而情緒及士氣都因而十分低落，經常訓唔著，愈做愈差，上司就愈黎愈唔信自己，到底可以點做。

其實我想睇開啲，先可以訓好啲。
生活上無咩人可以講呢啲嘢，覺得一直谷住谷住會爆

即係點
啲嘢冇black and white?
搶你嗰個同你咩關係

點樣可以睇開啲，有時應該唔好咁介懷先會做得好，但真係睇唔開 不斷失眠覺得成日都好唔清醒，夜晚訓覺又有心事銀住銀住，訓下醒下，又或者好似依家咁訓唔著

自己憨鳩冇得怨，夠料咪耍手段令到佢辭職囉

同事，因我地分工上不清，基本上啲工作都係我地做，我做啲嘢佢又知，佢做啲嘢我又知，每次上司問嘢佢都會搶先答佢，而且同事人緣較好，同班contractor比較熟，我搵人（contractor）做嘅嘢，人地係會覆佢而唔係覆我（其實我都覺得好奇怪 ），久而久之（其實都係個幾兩個月），上司以為啲嘢係佢做，上司仲成日覺得我想搶佢功勞🤦🏻‍♂️

好奇一問如果你真係乜都唔做會點

其實我係幾on 9，初時比人搶都唔多反抗。但如果依家講分工，又會比人話唔合群，唔分工又比人搶晒，有啲覺得做又死唔做又死

未必比人炒，但以後有咩工作機會都唔會有份

其實好灰，不過又唔可以完全賴人，係自己初頭未盡全力先比人有機可乘，依家要做嘅嘢係睇開啲，訓得好有精神先可以盡全力。但問題係我睇唔開，每日見到同事及上司口面，再因前一晚訓唔好易發脾氣，有時真係得罪人，每晚諗返起呢啲事就更訓唔著

可以點做

冇證人？

轉工

難聽D講，警察證人原告都已經偏埋一邊，法官好難唔判我有罪，自己再反駁只會比法官話無悔意，判重啲，所以依家反駁都唔敢

轉工轉到岩心水囉
洗乜諗

我都試過，但冇辦法，自己的確係被動嘅人
只可以轉工改變環境

問題係自己心態唔改，去到邊都一樣，因為人地而嚴重影響自己情緒，從而失眠同愈做愈差，去邊都死。因為邊間公司都會有啲咁嘅人

我無法改變全世界人，自己變唔到就點都無路可走，所以求教改變自己🙇🏻🙇🏻🙇🏻

點樣可以睇開啲

俾你上司email來 我forward佢睇

令自己唔好咁易被人嘅說話左右自己情緒同對已發生嘅事唔好咁執著

轉組/轉工

今次或者幫到我，但下次呢
問題嘅癥結唔係在於上司知唔知，係自己嘅問題一定要解決，就係唔好比人咁容易令自己有咁大嘅負面影響🙇🏻🙇🏻🙇🏻but how🙇🏻🙇🏻🙇🏻

搵定新工
仆街度度都有，睇吓多定少姐

肯放得低尊嚴嘅就向佢學吓嘢
請教佢啲長處係點做到 例如打好關係

另外 以後自己部份由自己答老闆
話自己負責呢part熟啲由自己答
ownership of work都好緊要
要自己own返個project